<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Linux | 每个人的声音都面向世界]]></title>
  <link href="http://me.94313.net/blog/categories/linux/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://me.94313.net/"/>
  <updated>2016-07-20T15:06:10+08:00</updated>
  <id>http://me.94313.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wuchangqian]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sed命令的一张思维导图]]></title>
    <link href="http://me.94313.net/blog/2016/07/20/learn-sed/"/>
    <updated>2016-07-20T14:28:19+08:00</updated>
    <id>http://me.94313.net/blog/2016/07/20/learn-sed</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/201607/sed_basic_command.jpg" alt="consistent hashing" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Htop是个好东西]]></title>
    <link href="http://me.94313.net/blog/2015/01/06/htop/"/>
    <updated>2015-01-06T13:49:16+08:00</updated>
    <id>http://me.94313.net/blog/2015/01/06/htop</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Htop是一款运行于Linux系统监控与进程管理软件，用于取代Unix下传统的top。与top只提供最消耗资源的进程列表不同，htop提供所有进程的列表，并且使用彩色标识出处理器、swap和内存状态。
</code></pre>

<p>用户一般可以在top无法提供详尽系统信息的情况下选择安装并使用htop。比如，在查找应用程序的内存泄漏问题时。与top相比，htop提供更方便、光标控制的界面来杀死进程。
htop用C语言编写，采用了ncurses库。htop的名称源于其作者的名字。</p>

<h2>安装-htop</h2>

<pre><code>yum -y install ncurses-devel #htop依赖ncurses
cd /opt
wget -c http://ncu.dl.sourceforge.net/project/htop/htop/1.0.2/htop-1.0.2.tar.gz
tar xzf htop-1.0.2.tar.gz
cd htop-1.0.2
./configure
make &amp;&amp; make install
</code></pre>

<h2>示例图片</h2>

<p><img src="/images/2015/htop.gif" title="示例图片" alt="示例图片" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sed-man-page]]></title>
    <link href="http://me.94313.net/blog/2014/09/01/sed-man-page/"/>
    <updated>2014-09-01T18:30:03+08:00</updated>
    <id>http://me.94313.net/blog/2014/09/01/sed-man-page</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>NAME
       sed - stream editor for filtering and transforming text</p>

<p>SYNOPSIS
       sed [OPTION]&hellip; {script-only-if-no-other-script} [input-file]&hellip;</p>

<p>DESCRIPTION
       Sed  is  a stream editor.  A stream editor is used to perform basic text transformations on an input stream (a file
       or input from a pipeline).  While in some ways similar to an editor which permits scripted edits (such as ed),  sed
       works  by  making  only one pass over the input(s), and is consequently more efficient.  But it is sed&rsquo;s ability to
       filter text in a pipeline which particularly distinguishes it from other types of editors.</p>

<pre><code>   -n, --quiet, --silent

          suppress automatic printing of pattern space

   -e script, --expression=script

          add the script to the commands to be executed

   -f script-file, --file=script-file

          add the contents of script-file to the commands to be executed

   --follow-symlinks

          follow symlinks when processing in place

   -i[SUFFIX], --in-place[=SUFFIX]

          edit files in place (makes backup if SUFFIX supplied)

   -b, --binary

          open files in binary mode (CR+LFs are not processed specially)

   -l N, --line-length=N

          specify the desired line-wrap length for the `l' command

   --posix

          disable all GNU extensions.

   -r, --regexp-extended

          use extended regular expressions in the script.

   -s, --separate

          consider files as separate rather than as a single continuous long stream.

   -u, --unbuffered

          load minimal amounts of data from the input files and flush the output buffers more often

   -z, --null-data

          separate lines by NUL characters

   --help
          display this help and exit

   --version
          output version information and exit

   If no -e, --expression, -f, or --file option is given, then the first non-option  argument  is  taken  as  the  sed
   script  to  interpret.  All remaining arguments are names of input files; if no input files are specified, then the
   standard input is read.

   GNU sed home page: &lt;http://www.gnu.org/software/sed/&gt;.  General help using GNU software:  &lt;http://www.gnu.org/geth‐
   elp/&gt;.   E-mail  bug  reports  to:  &lt;bug-sed@gnu.org&gt;.  Be sure to include the word ``sed'' somewhere in the ``Sub‐
   ject:'' field.
</code></pre>

<p>COMMAND SYNOPSIS
       This is just a brief synopsis of sed commands to serve as a reminder to those who already know sed; other  documen‐
       tation (such as the texinfo document) must be consulted for fuller descriptions.</p>

<p>   Zero-address &ldquo;commands&rdquo;
       : label
              Label for b and t commands.</p>

<pre><code>   #comment
          The comment extends until the next newline (or the end of a -e script fragment).

   }      The closing bracket of a { } block.
</code></pre>

<p>   Zero- or One- address commands
       =      Print the current line number.</p>

<pre><code>   a \

   text   Append text, which has each embedded newline preceded by a backslash.

   i \

   text   Insert text, which has each embedded newline preceded by a backslash.

   q [exit-code]
          Immediately quit the sed script without processing any more input, except that if auto-print is not disabled
          the current pattern space will be printed.  The exit code argument is a GNU extension.

   Q [exit-code]
          Immediately quit the sed script without processing any more input.  This is a GNU extension.

   r filename
          Append text read from filename.

   R filename
          Append a line read from filename.  Each invocation of the command reads a line from the file.  This is a GNU
          extension.
</code></pre>

<p>   Commands which accept address ranges
       {      Begin a block of commands (end with a }).</p>

<pre><code>   b label
          Branch to label; if label is omitted, branch to end of script.

   c \

   text   Replace the selected lines with text, which has each embedded newline preceded by a backslash.

   d      Delete pattern space.  Start next cycle.

   D      If  pattern  space contains no newline, start a normal new cycle as if the d command was issued.  Otherwise,
          delete text in the pattern space up to the first newline, and  restart  cycle  with  the  resultant  pattern
          space, without reading a new line of input.

   h H    Copy/append pattern space to hold space.

   g G    Copy/append hold space to pattern space.

   l      List out the current line in a ``visually unambiguous'' form.

   l width
          List  out  the  current line in a ``visually unambiguous'' form, breaking it at width characters.  This is a
          GNU extension.

   n N    Read/append the next line of input into the pattern space.

   p      Print the current pattern space.

   P      Print up to the first embedded newline of the current pattern space.

   s/regexp/replacement/
          Attempt to match regexp against the pattern  space.   If  successful,  replace  that  portion  matched  with
          replacement.   The  replacement  may contain the special character &amp; to refer to that portion of the pattern
          space which matched, and the special escapes \1 through \9 to  refer  to  the  corresponding  matching  sub-
          expressions in the regexp.

   t label
          If  a  s///  has done a successful substitution since the last input line was read and since the last t or T
          command, then branch to label; if label is omitted, branch to end of script.

   T label
          If no s/// has done a successful substitution since the last input line was read and since the last t  or  T
          command, then branch to label; if label is omitted, branch to end of script.  This is a GNU extension.

   w filename
          Write the current pattern space to filename.

   W filename
          Write the first line of the current pattern space to filename.  This is a GNU extension.

   x      Exchange the contents of the hold and pattern spaces.

   y/source/dest/
          Transliterate  the  characters in the pattern space which appear in source to the corresponding character in
          dest.
</code></pre>

<p>Addresses
       Sed commands can be given with no addresses, in which case the command will be executed for all input  lines;  with
       one  address, in which case the command will only be executed for input lines which match that address; or with two
       addresses, in which case the command will be executed for all input lines which match the inclusive range of  lines
       starting  from  the first address and continuing to the second address.  Three things to note about address ranges:
       the syntax is addr1,addr2 (i.e., the addresses are separated by a comma); the line which addr1 matched will  always
       be  accepted,  even  if  addr2 selects an earlier line; and if addr2 is a regexp, it will not be tested against the
       line that addr1 matched.</p>

<pre><code>   After the address (or address-range), and before the command, a !  may be inserted, which specifies that  the  com‐
   mand shall only be executed if the address (or address-range) does not match.

   The following address types are supported:

   number Match  only  the  specified line number (which increments cumulatively across files, unless the -s option is
          specified on the command line).

   first~step
          Match every step'th line starting with line first.  For example, ``sed -n 1~2p'' will print all the odd-num‐
          bered  lines in the input stream, and the address 2~5 will match every fifth line, starting with the second.
          first can be zero; in this case, sed operates as if it were equal to step.  (This is an extension.)

   $      Match the last line.

   /regexp/
          Match lines matching the regular expression regexp.

   \cregexpc
          Match lines matching the regular expression regexp.  The c may be any character.

   GNU sed also supports some special 2-address forms:

   0,addr2
          Start out in "matched first address" state, until addr2 is found.  This is similar to 1,addr2,  except  that
          if  addr2 matches the very first line of input the 0,addr2 form will be at the end of its range, whereas the
          1,addr2 form will still be at the beginning of its range.  This works only when addr2 is a  regular  expres‐
          sion.

   addr1,+N
          Will match addr1 and the N lines following addr1.

   addr1,~N
          Will  match addr1 and the lines following addr1 until the next line whose input line number is a multiple of
          N.
</code></pre>

<p>REGULAR EXPRESSIONS
       POSIX.2 BREs should be supported, but they aren&rsquo;t completely because of performance problems.  The \n sequence in a
       regular expression matches the newline character, and similarly for \a, \t, and other sequences.</p>

<p>BUGS
       E-mail  bug  reports  to <a href="&#109;&#97;&#x69;&#x6c;&#116;&#x6f;&#58;&#98;&#x75;&#103;&#45;&#x73;&#101;&#x64;&#x40;&#103;&#110;&#x75;&#x2e;&#111;&#x72;&#103;&#46;">&#98;&#117;&#103;&#x2d;&#115;&#x65;&#100;&#x40;&#x67;&#x6e;&#x75;&#46;&#x6f;&#x72;&#103;&#x2e;</a>  Also, please include the output of &ldquo;sed &ndash;version&rdquo; in the body of your
       report if at all possible.</p>

<p>AUTHOR
       Written by Jay Fenlason, Tom Lord, Ken Pizzini, and Paolo Bonzini.  GNU sed  home  page:  &lt;<a href="http://www.gnu.org/soft%E2%80%90">http://www.gnu.org/soft%E2%80%90</a>
       ware/sed/>.   General  help  using  GNU  software:  <a href="http://www.gnu.org/gethelp/">http://www.gnu.org/gethelp/</a>.   E-mail  bug  reports to: <bug-
       sed@gnu.org>.  Be sure to include the word &ldquo;sed&rdquo; somewhere in the &ldquo;Subject:&rdquo; field.</p>

<p>COPYRIGHT
       Copyright  ©  2012  Free  Software   Foundation,   Inc.    License   GPLv3+:   GNU   GPL   version   3   or   later
       <a href="http://gnu.org/licenses/gpl.html">http://gnu.org/licenses/gpl.html</a>.
       This  is  free software: you are free to change and redistribute it.  There is NO WARRANTY, to the extent permitted
       by law.</p>

<p>SEE ALSO
       awk(1), ed(1), grep(1), tr(1), perlre(1), sed.info, any of various books on sed, the sed FAQ
       (<a href="http://sed.sf.net/grabbag/tutorials/sedfaq.txt">http://sed.sf.net/grabbag/tutorials/sedfaq.txt</a>), <a href="http://sed.sf.net/grabbag/.">http://sed.sf.net/grabbag/.</a></p>

<pre><code>   The full documentation for sed is maintained as a Texinfo manual.  If the info and sed programs are properly
   installed at your site, the command

          info sed

   should give you access to the complete manual.
</code></pre>

<p>sed 4.2.2                                                June 2013                                                  SED(1)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Linux-有用的命令]]></title>
    <link href="http://me.94313.net/blog/2014/08/31/linux-useful-command/"/>
    <updated>2014-08-31T18:57:18+08:00</updated>
    <id>http://me.94313.net/blog/2014/08/31/linux-useful-command</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下面我将和大家分享一些学习Linux命令行的技巧，希望能对大家有所助益。如果在本文中遇到不太熟悉的命令，可以在终端中键入以下命令寻求帮助。
Man <command>
 Linux入门必备
了解bash：没有必要钻研长篇累牍的bash使用手册，通过man bash学习即可。
了解vi：你在工作中也许会使用Emacs或Eclipse，但vi不可替代。
了解ssh：学习无密码验证的基础知识。
bash作业管理基础知识：如使用&amp;、Ctrl-C、fg、bg、Ctrl-Z、jobs和kill等。
文件管理命令：如硬链接和软链接，权限等。
网络管理命令：如ifconfig等。
如何使用正则表达式，如何使用grep、sed等。
学习使用apt-get和yum管理软件包。
提升日常工作效率</p>

<p>在bash中，可以使用Ctrl+R命令搜索命令行历史记录。
在bash中，可以使用Ctrl+W删除最后一个单词，使用Ctrl+U删除整行。
使用cd -命令返回之前的工作目录，使用cd ..命令返回上层目录。
学习如何使用xargs：
$ find . -name *.py | xargs grep some_function<br/>
$ cat hosts | xargs -I{} ssh root@{} hostnameX
使用pstree -p命令查看进程树。
了解不同的信号。例如，使用kill -STOP [PID]终止进程。详细的信号列表可以在man 7 signal中查看。
如果你想让进程永远在后台运行，可以使用nohup和disown命令。
使用netstat -lntp命令查看侦听进程，并参考lsof命令。
在bash脚本中使用subshells对命令进行分组：</p>

<h1>do something in current dir</h1>

<p>(cd /some/other/dir; other-command)</p>

<h1>continue in original dir</h1>

<p>字符串修剪（Trimming Strings）：${var%suffix}和${var#prefix}。例如if var=foo.pdf then echo ${var%.pdf}.txt prints &ldquo;foo.txt"。
命令的输出可以当做文件使用。例如，比较本地和远程的/etc/hosts文件：
diff /etc/hosts &lt;(ssh somehost cat /etc/hosts)
了解bash中的“here documents”。
了解标准输出和标准错误重定向。
了解ASCII代码表。可以在终端中运行man ascii命令作为参考。
当通过ssh远程工作时，可以使用screen 或 dtach保存回话。
对Web开发者而言，curl、wget等命令非常实用。
将HTML页面转化文本文件：
lynx -dump -stdin
如果要掌握XML，xmlstarlet命令是非常好的工具。
了解ssh端口映射。
使用Alt+shift+3快捷键可以在行前添加注释“#”。
数据处理</p>

<p>了解sort和uniq命令。
了解cut、paste和join命令。
了解如何对文本文件做交集、并集和差集：
cat a b | sort | uniq > c # c is a union b<br/>
cat a b | sort | uniq -d > c # c is a intersect b<br/>
cat a b b | sort | uniq -u > c # c is set difference a – b
对文本文件的第二列做摘要，下面的代码要比同样的Python代码更精炼、快速（3倍）：
awk &lsquo;{ x += $2 } END { print x }&rsquo;
了解字符串和grep命令。
文件分割：了解split（按大小分割）和csplit（按匹配分割）命令。
系统诊断</p>

<p>使用iostat、netstat、top和dstat命令查看磁盘、处理器和网络的状态。
使用free、vmstat等命令了解系统内存状态。
使用mtr网络诊断工具。
使用iftop、nethogs等工具查看占用带宽的进程和带宽。
使用ab工具快速洞悉Web服务器的性能。
以wireshark和tshark命令应对复杂网络诊断。
学习如何使用strace，并用于诊断运行的进程。这对分析程序运行错误的原因，非常有帮助。
使用ldd命令查看共享库文件。
了解如何使用gdb连接到运行中的进程，并进行堆栈跟踪。
有关/proc的知识非常重要。
如何诊断已发生的错误？Sar命令是一种很好的选择，它可以收集、保存并报告系统信息。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Linux命令行技巧]]></title>
    <link href="http://me.94313.net/blog/2012/03/23/command-line-skill-of-linux/"/>
    <updated>2012-03-23T13:18:37+08:00</updated>
    <id>http://me.94313.net/blog/2012/03/23/command-line-skill-of-linux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>编辑命令</h2>

<pre><code>* Ctrl + a ：移到命令行首
* Ctrl + e ：移到命令行尾
* Ctrl + f ：按字符前移（右向）
* Ctrl + b ：按字符后移（左向）
* Alt + f ：按单词前移（右向）
* Alt + b ：按单词后移（左向）
* Ctrl + xx：在命令行首和光标之间移动
* Ctrl + u ：从光标处删除至命令行首
* Ctrl + k ：从光标处删除至命令行尾
* Ctrl + w ：从光标处删除至字首
* Alt + d ：从光标处删除至字尾
* Ctrl + d ：删除光标处的字符
* Ctrl + h ：删除光标前的字符
* Ctrl + y ：粘贴至光标后
* Alt + c ：从光标处更改为首字母大写的单词
* Alt + u ：从光标处更改为全部大写的单词
* Alt + l ：从光标处更改为全部小写的单词
* Ctrl + t ：交换光标处和之前的字符
* Alt + t ：交换光标处和之前的单词
* Alt + Backspace：与 Ctrl + w 相同类似
</code></pre>

<h2>重新执行命令</h2>

<pre><code>* Ctrl + r：逆向搜索命令历史
* Ctrl + g：从历史搜索模式退出
* Ctrl + p：历史中的上一条命令
* Ctrl + n：历史中的下一条命令
* Alt + .：使用上一条命令的最后一个参数
</code></pre>

<h2>控制命令</h2>

<pre><code>* Ctrl + l：清屏
* Ctrl + o：执行当前命令，并选择上一条命令
* Ctrl + s：阻止屏幕输出
* Ctrl + q：允许屏幕输出
* Ctrl + c：终止命令
* Ctrl + z：挂起命令
</code></pre>

<h2>Bang (!) 命令</h2>

<pre><code>* !!：执行上一条命令
* !blah：执行最近的以 blah 开头的命令，如 !ls
* !blah:p：仅打印输出，而不执行
* !$：上一条命令的最后一个参数，与 Alt + . 相同
* !$:p：打印输出 !$ 的内容
* !*：上一条命令的所有参数
* !*:p：打印输出 !* 的内容
* ^blah：删除上一条命令中的 blah
* ^blah^foo：将上一条命令中的 blah 替换为 foo
* ^blah^foo^：将上一条命令中所有的 blah 都替换为 foo
</code></pre>

<h2>注意：</h2>

<pre><code>1. 以上介绍的大多数 Bash 快捷键仅当在 emacs 编辑模式时有效，若你将 Bash 配置为 vi 编辑模式，那将遵循 vi 的按键绑定。Bash 默认为 emacs 编辑模式。如果你的 Bash 不在 emacs 编辑模式，可通过 set -o emacs 设置。
2. ^S、^Q、^C、^Z 是由终端设备处理的，可用 stty 命令设置。
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
